美大使晤台處長 撐參與聯國

節錄

美大使晤台處長 撐參與聯國

美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）前日與台灣駐紐約台北經濟文化辦事處處長李光章共晉午餐（圖）。克拉夫特表示，這次會晤具「歷史性」意義，承諾將協助台灣參與聯合國事務，希望未來能與蔡英文會晤。

稱為港台挺身抗北京

兩人在紐約曼哈頓一間戶外餐廳共晉午餐。克拉夫特說，台灣應該要能夠像所有其他國家一樣參與聯合國事務，「如果美國不為台灣挺身對抗中國，那麼誰會挺身而出？不只台灣，還有香港」。她又稱，2,400萬台灣民眾「必須被聽見，而他們遭到北京邊緣化」，她強調美國與台灣有促進民主的共同目標，希望有朝一日能與蔡英文會晤。李光章則向美聯社表示：「台灣與美國在民主、人權、法治方面有共同價值觀，我們可以成為偉大夥伴。」

美聯社分析，美國與民主台灣的關係近來升溫，國會兩黨強烈支持，也顯示特。。。。。。

台灣自1971年退出聯合國，被排除在所有聯合國旗下機構外。。。。。。。

台灣蘋果新聞網

美國已經撐台撐到入聯合國 支共都唔敢反枱 我真係笑撚左
證明黑狗馬全個亞洲政策都錯撚哂

但始終老共o係聯合國有否決權
台灣入聯基本上冇乜可能唔會被ban喎

好嬲好嬲
中國手足已成condom

理得佢ban唔ban 美國聯合國代表拖住台灣代表隻手一齊入去會議室 唔通班食Q拉返佢出黎咩 美國唔比簽證支共代表都仲得呀